朱家健：黃色經濟圈已成市場毒藥

2020-03-02 10:39
【朱家健】黃色經濟圈已成市場毒藥

文：朱家健

立法會九月選舉，有政客似乎看準了功能界別的飲食界議席和零售界議席，便催生了黃色經濟圈，意圖攏絡和壟斷這些食店和零售商的選票，以競逐這兩個立法會議席，換言之，這是以「經濟」包裝，查實是「政治」掛帥的綽頭，然而，部分店舖為了不被分化、污名化、邊緣化，甚至「被裝修」，甘願被標籤，更要為「黃客」給予不同的折扣和優惠，又送雞翼或飲品，幾十蚊生意仔都要打折扣，有些「黃客」更要免費招待，變相吃霸王餐，食肆打開門做生意，租金、燈油火爉什麼都係成本，「黃客」攤大手板又攞這要那，這些瘟神倒是自己惹來的，自斷其他客源，店主啞子吃黃蓮，有苦自己知。

此外，除了要給予「黃客」折扣，「黃店」又要定時定候向不知明的人和「基金」作出捐助，才能繼續「續黃」成為豬頭，在這樣艱難的經濟環境，還要充當「善堂」，怪不得黃店結業接踵而來。

「黃客」方面，也有一籮籮投訴，「黃店」以「黃色經濟圈」作招徠，拉雜成軍，沒有門檻可言，部分食店魚目混珠，以最簡單「烚麵」和「飲品」都可以乘機搵水魚，反正自以為掛了豬嘜便會有傻豬幫襯，願者上釣。原本，食店的成敗是應該以食物衛生、外觀賣相、特式和美味作衡量，若只以政治作招徠，本末倒置，部分「黃客」也要「硬哽」難吃的「劣食」，例如不新鮮的壽司、冰冷的飯菜、二手檸檬茶，反正「黃客」也斷了自己的選擇，難吃也是心甘情願的，與人無尤。

反修例後接著又是新冠肺炎陰霾，食店和店鋪仍要繳納巨額舖租，若仍要把自己標籤為「黃店」，即自斷自己一大截米路，而現在的經濟環境不盡理想，店舖在守業，水深火熱，每一元半塊都是生意額，關繫店舖生死存亡和店員飯碗，奈何又要迫令自己劃上本來不應存在的楚河漢界，是為自己定限，「黃店」恐怕未能捱過冷河時期便關門大吉，屆時難道說「黃店」是豬兜的人會可憐「黃店」嗎？沒有了利用價值，恐怕沒有人會為他們流下半滴鱷魚淚！

黃色經濟圈是票房毒藥，難成大器，更已成為「黃店」的催命符，試問人出豉油你「黃店」出雞，人家稱是豬嘜，「黃店」更要賠上成本，原來只是為了成全人家的「政治」慾望，值得嗎？「黃店」嘜頭是自己束搏自己的掣肘，也是咀咒，若脫離「黃店」行列，恐怕又會被針對，「黃店」陷入進退兩難，肉隨砧板上，任人魚肉。站在「黃客」立場而言，同樣被搵老襯，既然自己出錢消費，為何還要以金錢貼難受？這自我排除更好的選擇，有違經濟學原則。想深一層，其實「黃色經濟圈」只是一個極端的政治廣告平台，邊緣化一班人，又撮合了他們的供求，但究竟廣告平台費又跑到哪裡去呢？

作者為全國港澳研究會香港特邀會員、中國和平統一促進會香港總會常務理事、香港基本法澳門基本法研究會會員

2月休息左一排
3月一開頭, 又出來屌黃色經濟圈

你驚呀？

全國港澳研究會香港特邀會員、香港基本法澳門基本法研究會會員

又黎endorse黃店

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

講到好似紅藍圈就冇呢啲問題咁
假設大家都咁差
我梗係幫襯自己人
而且錢係我嘅
我要「貼錢買難受」關你撚事？
說好的自由經濟呢？
如果唔自由唔該政府先監管租金同貨品賣價
唔做嘅就出少句聲

講左幾個月
藍店都係狂汁粒

朱家健
豬家健

豬嘜版何妖

藍屍狗官平時成日打經濟牌
當對家又打經濟呢個名就潰不成軍

吹到 去黃店同平時食餐飯有咩分別
要乞優惠嘅都係偽黃或者藍，藍店有冇優惠我都唔食

死傻西
我食咩店都要你教 ?
我係唔食藍店啲狗糧呀, 吹咩

我成家日日都食緊黃店
已經超過五個月無幫襯過任何藍店
去百佳果陣都唔會買任何中國製造既野

一位管理人員花時間打呢篇無證據同實際論點既垃圾

都真閒

藍色經濟圈已成市場毒藥

其實大家將文中D"黃"轉哂做"藍"
一樣行文順暢

不過呢條友提醒左我地
而家咁既艱難時期
我地手足一定要日夜都幫襯黃店
唔好比佢地執呀

無能既管理人員最耍家咪就係用一D似是而非既說話同理據帶個老西同下屬遊花園

我啲錢點駛關你乜事

總之一蚊都唔會入藍店紅店袋
見到藍紅店執笠
嗰份喜悅真係難以言喻

又+1

市場毒藥
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈

藍絲有呢啲思維， 理解 係好事

黎個時候，真係要堅持，盡量向黃店消費，無論即食或外送

講到黃店賺唔到錢倒蝕咁，點解仲未執晒？

每日都會幫襯黃店

又嚟

今晚繼續去幫襯先

人形豬

提醒我地撐黃店

市場毒藥應該講緊間鋪係蝕緊大錢，
但係黃店係相反，何來市場毒藥
不過敵人越反就證明自己做對了

加返［慎入］好唔好

而家已經唔係黃色經濟圈
係黃色救生圈

橫掂黃店都係同班黃絲同聲同氣 咪由得佢哋執咯 偷笑都來不及 咁好心出來指點提醒人哋呀？同中國成日話美國「搬起石頭砸自己的腳」一鳩樣

反證有效

佢係講本身藍店or 港豬店想表態扮黃吸生意

但無人信，結果咪要劈價引人買

只救黃店

巴打好嘢 將佢哋所講嘅詞語全部講晒出嚟

淨係知連珍寶咁大酒樓都收皮
我日日就排隊買黃店外賣

可以整產生器

每日一篇

我地應該批鬥班激進白票撚

龍門冰室難食到食屎咁都會幫襯，係唔買藍店吹咩

同埋呢，其實依家開始多人討論黃店食物質素、服務水平，說明個圈子初成呀！只要係合理討論、fced而唔係抹黑，大眾已經將藍店踢出討論，喺黃圈內部追求質素嘅比較，說明黃圈已經取代咗以前嘅大圈子

不如捉晒D食人血曼頭既藥房先再出黎尻up啦, 真係五十步笑百步

又話黃店要俾折扣蝕本，同時又話有傻豬黃客見豬頭就去幫襯，究竟佢想話做黃店係賺定蝕呀

港獨先導計劃

佢又啱wo！我就係要依啲.jpeg

我只幫黃店架喇、吹咩？！

藍店成日講衰過沙士ma

報應黎得好快

不值一提

又寫啲打飛機文俾班社會垃圾睇
事實上上個月我唔區嘅黃店仲係成日都好多人
隔離間藍店就拍撚晒烏蠅

知道了，晏啲再去幫襯黃店

痴撚線, 巴打咁有心機mark低晒o的詞彙

食緊光榮睇呢編野真係笑左

Exact7ly

我俾錢佢地賺我俾得開心
你吹呀？
我點洗錢關你撚事咩

咁都叫搵水魚?
不如你問下旺角咁多間魚蛋檔點解魚蛋可以賣咁貴?果啲就唔叫搵水魚?
點解啲藍店就可以賣高價垃圾都冇人理

點解支持黃店價值永遠唔計落去？
我諗有讀中四econ都明啦

唔識econ咪衝出嚟奶共啦
好撚柒

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

每日一篇都一齊復工
今日去幫襯下黃店先

更正確說法係
貼錢買難受根本唔成立
因為支持黃色經濟圈愉悅感本身已經具經濟價值

noted with thx

我剩係知喺呢個市道
行出街果陣望到要排隊嘅
都係黃店
係咪毒藥心照把啦

好過藍店冇客想送都冇得送

復工

又幾好笑喎
敵反我擁
證明黃色經濟圈有效
大家記得仲有ABC

市場毒藥
毒死所有藍店

有些「黃客」更要免費招待，變相吃霸王餐，食肆打開門做生意

又抹黑? 去黃店幾時唔使錢 講黎聽下?

係囉，啲黃店好撚煩，俾多少少貼士又唔柒收，搞到我要同佢鬥，日日都幫襯睇下佢幾時先會肯收貼士

笑了

照佢咁講一帶一路已成全球市場毒藥

毛澤東：你班仆街俾我抖多陣得唔得呀

心甘情願的，與人無尤。

你知唔關你事就收嗲啦。

錢又係我自己賺，食乜都係我自己決定
關你撚事咩

乜撚野經濟包裝政治
擺明就係政治掛帥架啦

你幫佢地諗埋？可以用到2046

有，不過人地自願，同埋免費嘅時候多數都係有運動嘅時候。講到人地自願免費都唔得

可能講有d請人食飯個d

don't make foolish person famous

去親黃店都會特登唔叫最平果樣 又加下野飲咁

敵人反對的 我必支持！

睇黎對面真係好驚喎

黃圈有討論，非黃圈無討論餘地

我鍾意食黃店 俾錢佢地使 需唔需要條撚樣批准
死番去食蝙蝠刺身喇

做對了

所以我括住左
真心最難受係個胃太細
有時想掃多間都冇戰鬥力

阿叔點洗錢關你叉事咩

邊撚個黎

求其搵個呀豬狗出黎鳩噏

龍門就算直接捧舊屎出黎我都照比錢

最多唔食

求pin

下，睇過？

利申:非黃不食

又做岩左

黃店會收皮 去死你都阻止

講到藍店而家做到風生水起
咪又係一鳩樣

藍店係市場渣滓

藍店食物 服務仲差

黃店有折又有野送
d廢老應該搶住幫襯

全部拉番去告運毒

橙新聞都好貼 樓主五毛 拉

又驚
繼續支持黃店

肺炎好轉少少 係時候復工

今晚繼續支持

屌咁你直接捐錢啦，開咩食肆啊

咪睇吓黃店定藍店執多啲

點解佢明明打中文，
但我完全睇唔明佢講乜
當中冇乜邏輯關係，一時又話黃人逼黃店俾折扣搞到間黃店蝕，
一時又話黃人食黃店，幾難食都照食，
咁到底間店蝕定唔蝕
篇野又冇事實根據，又冇d數據嚟睇吓，
叫人點信

幫襯開黃店嘅我表示好開心 自由市場唔洗d呀豬呀狗喺度呀支呀jorthe market will prove itself

係咪藍圈頂唔順發窮惡呀？傻閪

藍圈頂唔順 要告急
唯有攻擊對手

係政治包裝阿 係唔幫襯藍店阿 吹咩

更要為「黃客」給予不同的折扣和優惠，又送雞翼或飲品，幾十蚊生意仔都要打折扣，有些「黃客」更要免費招待，變相吃霸王餐，食肆打開門做生意，租金、燈油火爉什麼都係成本，「黃客」攤大手板又攞這要那

依段又錯唔哂
其他真係關你撚事咩

佢提醒我地要堅持黃圈呀

Wow!!!

Keep it up ...

If you don't mind, can you keep updating and save that list into Google doc and share the link.

Thanks!!

多謝又一次證明黃色經濟圈有用有成效，唔係做乜成日屌呢樣野姐

專毒支那豬

從商係睇市場需求架啦 有人逼你？
繼續大大力支持同推廣黃色經濟圈

多謝提醒我要幫襯黃店

作者為全國港澳研究會香港特邀會員、中國和平統一促進會香港總會常務理事、香港基本法澳門基本法研究會會員

個疫情自稱稍為好轉就又再恢復出文攻擊黃圈,
證明黃圈真係生存救生艇同時揀撚住支那個春袋

乜人?

我覺得甚至可以用嚟産生去中共批評我哋嘅新聞稿

繼續黃色經濟圈
唔好停

「難吃也是心甘情願的，與人無尤」
文章已完

你真係唔識架喎

佢愈屌 我愈開心

已pin自己個reply

一睇就知係賤種

對家不斷反對，即係認證黃色經濟圈做得啱。黃色經濟圈如果多D拍住台灣生產商，北平共产党應該直情跳起都似

畀返出處係咪好難

反修例後接著又是新冠肺炎陰霾，食店和店鋪仍要繳納巨額舖租
你問下地產佬點解咁貴租啦

香港黃絲佔大多數喎，點邊緣化呀

都唔知佢咁關心黃店做咩

關心藍店啦 你既立場係支持藍店 關心黃來做咩
黃執曬對你來講最好

是但啦，我淨係幫襯黃店，有求救就優先，咪睇下邊隻色頂得耐?

其實真係有手足去攞免費飯食？

who?

毒死藍絲市場又唔錯

這是用經濟包裝查實係政治

係呀，吹呀

呢啲文真係好垃圾

呢張bingo 紙咁撚長好難中晒

敵人反對我擁護

龍門37蚊個流心西多我都照食啦。

黃店貴就話黃絲抵死，

黃店平就話黃店抵死。

其實你想點？

更要為「黃客」給予不同的折扣和優惠，又送雞翼或飲品，幾十蚊生意仔都要打折扣，有些「黃客」更要免費招待，變相吃霸王餐

宜家食緊黃店，點解冇雞翼飲品仲要加錢剩係得學生有折扣等我聽日再狠狠咁懲罰多次先

佢追得好貼

Bingo 紙

哦

點洗錢關你撚事

其實mic唔洗點特別避
貿易錢同武肺已經夠收佢皮
真正要杯既係支那自家品牌

幾時有「要」黃店俾著數
成篇文講到黃店係被迫，黃客又係被迫

識你老鼠咩

啱啱食緊大渣哥豉椒牛肉炒河。

又黎每日一篇

乜撚嘢大王呀？冇人識得你喎

又有人出嚟提大家繼續幫幫襯黃店

借黎用

岩岩幫襯完, 50幾蚊個餐無野飲,但我比錢比得開心, 吹咩

無口罩個時咪又係死去黃店到排隊買

對面越反，就要越支持
就係咁簡單

十八座大王

好有耐性

一句講曬，香港係自由市場
我幫襯邊間關你撚事啊？

除非佢話唔係

Z

吹咁大根本只係price discrimination

上文話黃客r著數搞到黃店執笠
下文就話黃店搵水魚
即係點

CLS，黃色經濟圈有唔少經濟學根據，啲人唔識又係度9 up

你去睇橙新聞既文實係唱衰手足果面架喎

好撚正

日日黃店 身心健康

依篇文既網媒母公司
自己都已經係紅色經濟圈其中一員

其實作者都可能只係講緊紅圈既慘況

何妖呢排好靜

驚到瀨屎

一d都唔靜,日日搞緊23條

早幾日未示範咗 黃金救生圈

敵人反對的即係對的

即係黃店有威脅啦

same here, 一日食四餐黃店，男朋友話我有小肚臍仔

屌啦, 大陸自由行先係真毒藥

呢條柒頭當年話英屬香港旗辱華，因為條龍無帶皇冠
我心諗你叫條中國龍帶鬼佬皇冠

隨便

不過大家出街食飯都記住主力幫襯黃店
有啲黃店就黎頂唔順

雖然成日話黃絲對黃店就驗屍咁驗(Happy Kongner同唔少巴絲都講過有冇見過藍屍話人偽藍、唔夠藍)，但都輪唔到啲土共撐警廢老喺度說三道四

黨報追得仲貼
文匯報早排去幫黃店寫食評

on9仔黎可以無視

我係鍾意俾錢黃店賺

黃店都未出聲

專業！

巴打都可以用哂佢哋啲字眼出短posts

多謝對家曲線提醒

LOL 即係做啱 繼續黃圈

我啲錢點用唔到你管

紅藍收皮啦

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

第一行已經鳩up la
又將黃色經濟圈講到係政客發明咁
之後就係啲藍屍自己老作嘅論點
曬9氣

仲柒過吳秋北

敵人反對的我們就要堅決擁護，敵人擁護的我們就要堅決反對！
-毛澤東

你鍾意點講就點講啦
我就一日三餐都食黃店既
買口罩買叉電線買咩都買黃店
無黃店既野我就唔買 慳番筆

睇下邊個笑到最後 柒頭

睇內容以為回帶

講咁咁多個月啲「例子」完全無變過

我真係未見過佢所講情況

same

「黃色經濟圈」被大公報, 香港01, 陳雲 瘋狂炮轟

上左岸就休息下啦
又係呢D
好撚悶呀

唔講唔知以為藍店全部攞米芝連

驚乜姐我自己啲錢點用又到你管

我鐘龍脈意 你吹呀 完

得喇得喇 好煩啊屌

頂係咪同一間，我都係五十幾蚊冇嘢飲要加錢先有

佢地真係隔一排出黎提醒大家要多多支持黃店

好似好多日都冇見到攻擊黃色經濟圈啲評論

學成語嘅時候到喇

疫症爆發埋之後，黃色經濟圈變得更大影響，尤其疫症下做救生艇，當然冇可能救返晒所有，但保留到一部分唔傷到入人知，疫症過後個反彈會著數好多。

大陸復工嗎

係喎屌

好有心機

疫情冇咁緊張
又番黎每日一篇
大家知咩事啦
敵反我擁

證明對家好驚

笑撚咗笑撚埋右

毒藥？我慣咗俾多d唔駛找架喎

你條list係由幾月整合到e家

難食但我鐘意食 吹咩

你有你日日發飛機文
人有人日日排九龍灣時代,光榮,大渣哥
藍店就一間一間咁執